來自武漢的肺炎消息

幾個基本事實：1，目前針對冠狀病毒，或者其他亞屬病毒，沒有確切有效藥物治療，包括奧司他韋（達菲）這類藥對冠狀病毒是無效的；2，本次疫情感染患者病程及演變很像2003，病情進展來自於自身免疫對肺組織的攻擊，目前沒有特定觸發因素，治療上就是儘早使用激素抑制免疫避免進一步肺組織損害，但這樣同時壓制了免疫應答使得免疫系統難以完成病毒感染病程中關鍵的自身抗體形成，治療主要是支持對症和適度的壓制免疫（針對肺部有病損患者）；3，從不能確認人傳人到有限人傳人可能等描述變化，各自體會真相，不便多說；4，很大比例患者沒有嚴重症狀，導致鑑別診斷困難，成為行走的傳染源；5，病毒呼吸道定殖能力似乎比前期認識的要強，且潛伏期較長，這也是傳播高危因素；6，發燒時傳染性最強，需要高度警惕

@所有人 不談真相，只談要點。武漢是春運集散地，是全球最大學生註冊地，沒有城市可以倖免，為了家人為了自己，減少任何不必要的外出，減少任何不必要的在人群聚集地的暴露，無論症狀是否嚴重，一旦發燒自我隔離，注意血氧飽和度，一旦持續走低，馬上到醫院做RT_PCR，有影像證實肺部感染（一般會是雙側，這個是區分和普通肺炎最普遍的現象），儘早使用激素控制肺部損害保命

目前看最主要的症狀是難以理解的渾身不適，部分患者甚至不發燒，多數患者發熱不明顯，低燒

重要的部分患者（25%左右）是會在第五六天出現進展快速的肺損傷，而且進展很快，不及時治療（激素抑制免疫）會有嚴重後果

低燒時候就具備傳染性，這個是目前看難以防控的最主要原因，而且比起2003年，這個SARI潛伏期比較長，也是防控上難以落地的原因

目前因為武漢人員已經大範圍流出，因此沒有一個大城市可以倖免

攬炒

push

病情進展來自於自身免疫對肺組織的攻擊

咪同當年SARS 一撚樣

咪一早公佈咗百分之七十幾一樣囉
係大同小異架啦。

潛伏期仲長d
仆街啦

武漢沙士：會為表哥報仇